\documentclass[12pt, A4 ]{book}
%\documentclass[10pt,a5paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,euscript,dcolumn}
%\usepackage[english,russian, hebrew ]{babel}
%\usepackage[english,hebrew]{babel}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
%\textwidth  109mm%109mm  % 170mm
%\textheight 162mm%240mm  %240/12
%\hsize=  170truemm
%\topmargin -16mm
%\oddsidemargin 1.3cm % this for the A5 printer
%\evensidemargin -0.4cm
% this for the A5 printer

\textwidth    170mm    %A4
\textheight   240mm    %A4
%\hsize=  170truemm
\topmargin -16mm
%\oddsidemargin -1.8cm % this for the A5 printer
%\evensidemargin -1.8cm
% this for the A5 printer
\oddsidemargin -0.4cm % this for the A5 printer
\evensidemargin -0.4cm

%\DeclareUnicodeCharacter{2055}{\runTask}
%\DeclareRobustCommand\runTask{%
%  \unskip\nobreak\thinspace\textemdash\allowbreak\thinspace\ignorespaces}
%\renewcommand{\contentsname}{Оглавление}\contentsname
\makeatletter
%\newcommand{\l@abcd}[2]{\hbox to \textwidth{#1 {\huge\dotfill} #2}}
%\newcommand{\l@Myabcd}[2]{\hbox to \textwidth{ #1 \leaders\hbox{~ }\hfil  }}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\l@chapter}[2] %Начало макроопределения (***глава в оглавлении***)
{\pagebreak[3] \vspace{1em plus 1pt}%
  \@tempdima=4.5em% место для номера главы (1.5em в стандарте)
  %\@pnumwidth=2em
    {% Дальше внутри группы...
   \rightskip=\@pnumwidth
   \leftskip=\@tempdima
   \bf
   \noindent
   \hspace{-\leftskip}% с левого поля
    #1 %\nolinebreak
   %\leaders\hbox to 0.5em {\hss. \hss }
\hfill
%\nolinebreak
    \rlap{\makebox[\@pnumwidth][r]{#2}}\par
    \nopagebreak[3]
   } %конец группы.
}% конец макроопределения

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\@makechapterhead}[1]{ %Начало макроопределения (***для главы***)
 \vspace*{40pt} %Пустое место вверху страницы
 {\parindent=0pt
  \raggedright\Large\bf
  %\@chapapp{} %\@chapapp печатает слово"Глава"(см. ниже)
 {\Huge \bf Chapter \arabic{chapter} }   %  \par  % чтобы номер главы - в отдельной строке
  \vspace{20pt} % между словом "Глава"и её заголовком
 \par
\Huge \bf #1
%\begin{centerline} #1  \end{centerline}   \centerline
%#1
\par % заголовок главы
  \nopagebreak %чтоб не оторвать заголовок от текста
  \vspace{40pt} % между заголовком и текстом
 } %конец группы.
}% конец макроопределения
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\section}{\@startsection{section} %(***для раздела***)
 {1} %уровень вложенности раздела
 {0mm} %отступ от левого поля
 {3.5ex plus 1ex minus 2.ex } %вертикальный отступ До
 {2.3ex plus 0.2ex } %вертикальный отступ После
 {  \Large \bfseries
%\centerline
}% стиль
}% конец
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\Nthechapter{\arabic{chapter}}
\renewcommand{\@begintheorem}[2]{\begin{trivlist}\it
             \item[\hspace{\labelsep}{\bf #1\ #2.}]}
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.\hfill}
%\renewcommand{\thechapter}{{\bf {Глава} \arabic{chapter}.   }}
\renewcommand{\thechapter}{{\arabic{chapter}}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.}
\renewcommand{\thesubsubsection}
             {\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{section}.}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection} %(***для подраздела***)
% {1} %уровень вложенности раздела
% {0mm} %отступ от левого поля
% {3.5ex plus 1ex minus 2.ex } %вертикальный отступ До
% {2.3ex plus 0.2ex } %вертикальный отступ После
% {  \large \bfseries   }% стиль
%}% конец
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection} %(***для подподраздела***)
% {1} %уровень вложенности раздела
% {0mm} %отступ от левого поля
% {3.5ex plus 1ex minus 2.ex } %вертикальный отступ До
% {2.3ex plus 0.2ex } %вертикальный отступ После
% {  \bfseries   }% стиль
%}% конец

%\renewcommand{\@begintheorem}[2]{\begin{trivlist}\it
%             \item[\hspace{\labelsep}{\bf #1\ #2.}]}
%\newtheorem {lemma} {\bf Лемма}
%\newtheorem {theorem} {\bf Теорема}
%\newtheorem {corollary} {\bf Следствие}
%\newtheorem {proposal} {\bf Предложение}
%\newtheorem {definition} {\bf Определение}


\makeatother

\newcounter{ctheorem}[chapter]
\newcounter{clemma}[chapter]
\newcounter{cproposal}[chapter]
\newcounter{cdefinition}[chapter]
\newcounter{ccorollary}[chapter]

% \def\theorem{\par \smallskip %\noindent
%      \refstepcounter{ctheorem}
%     {\bf  Теорема \arabic{chapter}.\arabic{ctheorem}.\ } \begin{it} }
% \def\lemma{\par\smallskip %\noindent
%      \refstepcounter{clemma}
%     {\bf  Лемма \arabic{chapter}.\arabic{clemma}.\ } \begin{it} }
% \def\proposal{\par\smallskip %\noindent
%      \refstepcounter{cproposal}
%     {\bf  Предложение \arabic{chapter}.\arabic{cproposal}.\ } \begin{it} }
% \def\definition{\par\smallskip %\noindent
%     \refstepcounter{cdefinition}
%     {\bf  Определение \arabic{chapter}.\arabic{cdefinition}.\ } \begin{it} }
% \def\corollary{\par\smallskip %\noindent
%     \refstepcounter{ccorollary}
%     {\bf  Следствие \arabic{chapter}.\arabic{ccorollary}.\ } \begin{it} }

\def\endtheorem{\end{it}\par\smallskip}
\def\endlemma{\end{it}\par\smallskip}
\def\endproposal{\end{it}\par\smallskip}
\def\enddefinition{\end{it}\par\smallskip}
\def\endcorollary{\end{it}\par\smallskip}

\newcommand{\ex}[2]{Returns: \\ in: #1 \\ out: #2 }
\newcommand{\comm}[2]{$\backslash {\mathbf {#1}} #2$}

\begin{document}

\sloppy
%\captionsetup[figure]{name=Figure}



\renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}

% %счетчик для примеров
% \newcounter{examplec}
% \setcounter{examplec}{0}
% \newcommand{\example}[1]{\addtocounter{examplec}{1}\null\underline{\textbf{Пример \arabic{examplec}}. #1} }
%
%
% \newcounter{tablec}
% \setcounter{tablec}{0}
% \newcommand{\mytable}[1]{\addtocounter{tablec}{1}{\begin{flushright}Таблица \arabic{tablec}\end{flushright}}\textbf{ #1}}


%\hsize=  170truemm
\def\refname{{\centerline{\Large{REFERENCES}}}}%
%\def\bibname{{\centerline{\normalsize{ЛИТЕРАТУРА}}}}%
\def\bibname{{\centerline{\Large{REFERENCES}}}}%
\def\abstractname{{{ \  }}}%Аннотация
\def\chaptername{ \hspace{200pt} \Large Chapter}%
%\def\appendixname{Приложение}%
\def\contentsname{\centerline{\Large{CONTENTS}}}%
% \def\listfigurename{Список рисунков}%
% \def\listtablename{Список таблиц}%
% \def\indexname{Индекс}%
% \def\figurename{Рисунок}%
% \def\tablename{Таблица}%
% \def\partname{Часть}%
% \def\enclname{прилагается}%
% \def\ccname{копии}%
% \def\headtoname{Кому}%
% \def\pagename{Стр.}
\pagestyle{plain}



\newcommand{\diag}{{\mathrm{diag}}}
\newcommand{\sign}{{\mathrm{sign}}}
\newcommand{\Nr}{\,{\mathrm{Nr}}\,}
\newcommand{\rank}{{\mathrm{rank}}}
\newcommand{\ce}{\centerline}
\newcommand{\e}{{\mathbf e}}
\newcommand{\tb}{ \tilde{b}}
\newcommand{\tB}{ \tilde{B}}
\newcommand{\tD}{ \tilde{D}}
\newcommand{\tA}{ \tilde{A}}
\newcommand{\tF}{ \tilde{F}}
\newcommand{\tx}{ \tilde{x}}
\newcommand{\hbx}{{\hat{\mathbf x}}}
\newcommand{\bx}{{\mathbf x}}
\newcommand{\bZ}{{\mathbb Z}}

\def\head#1{\vskip6pt{\bf #1}}
\newcommand{\intt}{{\bf int }}

\newcommand{\ra}{\rangle}
\newcommand{\la}{\langle}
\newcommand{\ul}{\Large \bf  \underline }
\newcommand{\tchi}{{\tilde{\mathbf \chi}}}
\newcommand{\mtr}[4]%
{\left(\begin{array}{cc}#1 & #2\\#3 & #4\end{array}\right)}
\newcommand{\Dmtr}[4]%
{\left|\begin{array}{rr}#1 & #2\\#3 & #4\end{array}\right|}

\newcommand{\mtrk}[4]%
{\left[\begin{array}{cc}#1 & #2\\#3 & #4\end{array}\right]}

\newcommand{\mtrc}[2]%
{\left(\begin{array}{c}#1 \\#2 \end{array}\right)}
\newcommand{\mtrs}[2]%
{\left[\begin{array}{c}#1 \\#2 \end{array}\right]}
 \newcommand{\LCM}{{\mathrm{LCM}}}
% \newcommand{\R}{{\bf R}}
\date {}
\newcommand{\tsec}[1]{\bigskip \centerline{\normalsize {#1}}\bigskip \par}
\newcommand{\ttsec}[2]{\bigskip {\centerline{\normalsize {#1}}}\par\noindent
{\centerline{\normalsize {#2}}} \bigskip}
\newcommand{\tttsec}[3]{\bigskip {\centerline{\normalsize {#1}}}
\par\noindent
{\centerline{\normalsize {#2}}} \par\noindent
{\centerline{\normalsize {#3}}} \bigskip}
\newcommand{\tsub}[1]{{\medskip \bf {#1}}\par}


%\pageno=1
%\magnification \magstep2

% Я \hoffset=30truemm
% Я \voffset=20truemm
\frenchspacing
%\NoRunningHeads
%\TagsOnRight
%\LimitsOnInts
%\LimitsOnSums
%\widowpenalty=150 % было 10000
%\clubpenalty=150  % было 10000
%\binoppenalty=150
%\relpenalty=150



\def\endd{\vfill\eject}
\def\Beta{\roman B}

\let\eps\varepsilon
\def\const{\operatorname{const}}
\def\R{{\Bbb R}}
\def\K{{\Bbb K}}
\def\N{{\Bbb N}}
\def\Z{{\Bbb Z}}
\def\al{\alpha}
\def\be{\beta}
\def\beF{\widehat{\bf \beta}}
\def\alF{\widehat{\bf \alpha}}
\def\de{\delta}
\def\deF{\widehat{\bf \delta}}
\def\si{\sigma}
\def\siF{\widehat{\bf \sigma}}
\def\di{{\bf {\rm diag}}}
\def\G{\Gamma}
\def\L{\Lambda}

\def\cA{{\bf \mathcal A}}
\def\cC{{\bf \mathcal C}}
\def\cD{{\bf \mathcal D}}
\def\cG{{\bf \mathcal G}}
\def\cH{{\bf \mathcal H}}
\def\cL{{\bf \mathcal L}}
\def\cK{{\bf \mathcal K}}
\def\cM{{\bf \mathcal M}}
\def\cT{{\bf \mathcal T}}
\def\cS{{\bf \mathcal S}}
\def\cU{{\bf \mathcal U}}
\def\cY{{\bf \mathcal Y}}
\def\cZ{{\bf \mathcal Z}}


\def\cAF{{\widehat {\bf \cal A}}}
\def\cGF{{\widehat {\bf \cal G}}}
\def\cFF{{\widehat {\bf \cal F}}}
\def\cHF{{\widehat {\bf \cal H}}}
\def\cLF{{\widehat {\bf \cal L}}}
\def\cMF{{\widehat {\bf \cal M}}}
\def\cVF{{\widehat {\bf \cal V}}}
\def\cUF{{\widehat {\bf \cal U}}}
\newcommand{\bR}{{\mathbf R}}
\newcommand{\bL}{{\mathbf L}}
\newcommand{\bM}{{\mathbf M}}
\newcommand{\bU}{{\mathbf U}}
\newcommand{\bA}{{\mathbf A}}
\newcommand{\bB}{{\mathbf B}}
\newcommand{\bC}{{\mathbf C}}
\newcommand{\bD}{{\mathbf D}}
\newcommand{\bF}{{\mathbf F}}
\newcommand{\bE}{{\mathbf E}}
\newcommand{\bG}{{\mathbf G}}
\newcommand{\bW}{{\mathbf W}}
\def\ba{{\mathbf a}}
\def\bp{{\mathbf p}}
\def\bq{{\mathbf q}}
\def\br{{\mathbf r}}
\def\bK{{\mathbf K}}
\def\leq{\leqslant }
\def\geq{\geqslant }
\def\tF{\widetilde{F}}
\def\tG{\widetilde{G}}
\def\tL{\widetilde{L}}
\def\tl{\widetilde{\ell}}
\def\tM{\widetilde{M}}
\def\tU{\widetilde{U}}
\def\tV{\widetilde{V}}
\def\tW{\widetilde{W}}
\def\tu{\widetilde{u}}
\def\btL{\widetilde{\mathbf {\rm L}}}
\def\btU{\widetilde{\mathbf {\rm U}}}
%_________________
\def\tcF{\widetilde{\cal F}}
\def\tcL{\widetilde{\cal L}}
\def\tcM{\widetilde{\cal M}}
\def\tcU{\widetilde{\cal U}}
\def\Ann{\rm {Ann \,}}
\def\GI{\rm {GI \,}}
\def\Frac{\rm {Frac \,}}
\def\GCD{\rm {НОД \,}}

 \renewcommand{\figurename}{Figure }

\thispagestyle{empty}


\begin{LARGE}
\bf{
\centerline{ Language Guide}
\centerline{}
\centerline{}

\centerline{`` MATHPAR ''}
}
\end{LARGE}

\centerline{}
\centerline{}
 \centerline{VERSION 12.02 }
 \centerline{}
\centerline{}
 \centerline{Gennadi Malaschonok}
\vfill

\ce{  02.02.2022  }
%--------------------------------------------------------------------------------
\tableofcontents
\vfill
\eject
  
\input{en/00introd.tex}   
\input{en/01znak.tex}
\input{en/02plot.tex}
\input{en/03paradigma}
\input{en/04funk1var.tex}
\input{en/05series.tex}
\input{en/06dequation.tex}
\input{en/07polynomial.tex}
\input{en/08matrix.tex}
\input{en/09mstv.tex}
\input{en/10procedure.tex}
\input{en/11TropicMath.tex}
\input{en/12superComp.tex}
\input{en/13operators.tex}
\input{en/14Numerical_algorithms.tex}
\input{en/T01-physics.tex}  
%\input{en/T02-physicsHebr.tex}
%\input{en/T03-mathHebr.tex}
\end{document}
